美議員發聲明促落實雙普選

美議員發聲明促落實雙普選

美國民主黨眾議員麥高文（左）以及共和黨參議員魯比奧前天發表聯合聲明，為香港的自由、民主進程和人權問題發聲。

【本報訊】美國民主黨眾議員麥高文（Jim McGovern）以及共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）以國會及行政當局中國委員會（CECC）主席和聯席主席身份，前天在雨傘運動五周年前夕發表聯合聲明，為香港的自由、民主進程和人權問題發聲。

相關新聞：警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬

指可重建社會信任

聲明指，香港的自治、人權以及自由於過去五年持續受侵蝕，當局取消民主派議員的參選資格和議席、監禁民運人士、公佈限制言論自由的《國歌法》法案，又嘗試修例將所有香港居民和居港美國公民置於被引渡至中國大陸的風險中。

聲明又指10月1日是中共建政70周年，中共及香港政府領袖應把握機會推動香港真正的選舉改革，優先落實普選行政長官及立法會，以實質舉動加強香港的自治，重建社會對政府的信任。

聲明又說，香港將進入反修例的第17周抗議，委員會將繼續與香港人站在一起，並且促請香港政府盡快成立獨立調查委員會調查警方的操守，委員會亦敦促美國行政當局調查被拘留者所遭受的濫權對待，以及發聲明堅定支持香港的人權和民主，又稱會盡快推動《香港人權與民主法案》在美國國會通過。

CECC是由國會兩院跨黨派議員和政府代表組成，負責監察中國法治發展和人權。

上一則
上一則
文宣築路 光復元祖連儂牆

下一則
下一則
陳日君：政府冷處理欲拖散運動

警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬
重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零
轟林鄭講廢話醫護提示威者傷勢哽咽
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮
文宣築路 光復元祖連儂牆
陳日君：政府冷處理欲拖散運動
葵涌民間放映催淚回憶
全球50個城市 今同步反極權
留台港生聲援：未來靠我們走出來
《大公報》預言殺警抗爭者：如屬實中共所為
歐洲響應「Stand with HK」
24歲醫生穿防彈衣上前線「我已預備在抗爭中死去」
612人道基金 批出513萬助658人
十．一賽馬取消儀式表演
港跑手full gear戰柏林馬拉松
黃之鋒出戰︰國際關注篩選
倘遭DQ 後備頂上
建制憂圍票站 林鄭不排除取消部份選舉
民主派福建二代披甲「平反」北角
單仲偕出山 阻建制自動當選
策略游說國會議辦成關鍵
聽證會發言 美學者被拒入港境
林鄭獲習批准始撤回逃犯例
港「滅火隊」啟發印尼示威者
議員聯署斥警剝奪兒童權利
劉業成「抹黑警是世上最大陰謀」
藍絲抄《榮光》何君堯白衣人合唱
秀茂坪22支五星旗被毀
傘運五周年 人民佔領夏慤道警鎮壓後深夜大搜捕

推

［第柒期牆紙］ 無馬跑，無舞跳，香港制度崩壞
第七期Link :
歡迎投稿 :
TG 訂閱 :

還我真普選！

有冇Twitter 傳送門

林鄭月娥當你哋廢話